#!/bin/bash
sudo apt-get update -y
cat <<EOF | sudo tee /etc/modules-load.d/containerd.conf
overlay
br_netfilter
EOF
sudo modprobe overlay
sudo modprobe br_netfilter
cat <<EOF | sudo tee /etc/sysctl.d/99-kubernetes-cri.conf
net.bridge.bridge-nf-call-iptables = 1
net.ipv4.ip_forward = 1
net.bridge.bridge-nf-call-ip6tables = 1
EOF
sudo sysctl --system
# Mise à jour des packages
#sudo apt-get update
# Installation des paquets prérequis
#sudo apt-get install apt-transport-https ca-certificates curl gnupg-agent software-properties-common -y
# Ajout de la clé GPG officielle de Docker
#curl -fsSL https://download.docker.com/linux/ubuntu/gpg | sudo apt-key add -
# Ajout du dépôt stable de Docker dans les sources APT
#sudo add-apt-repository "deb [arch=amd64] https://download.docker.com/linux/ubuntu $(lsb_release -cs) stable"

# Mise à jour des packages à nouveau
sudo apt-get remove containerd.io
sudo apt-get update
sudo apt-get install apt-transport-https ca-certificates curl gnupg-agent software-properties-common
curl -fsSL https://download.docker.com/linux/ubuntu/gpg | sudo apt-key add -
sudo add-apt-repository "deb [arch=amd64] https://download.docker.com/linux/ubuntu $(lsb_release -cs) stable"
sudo apt-get update
# Installation de Docker
sudo apt-get install docker-ce docker-ce-cli containerd.io
sudo mkdir -p /etc/containerd
sudo containerd config default | sudo tee /etc/containerd/config.toml
sudo systemctl restart containerd

sudo swapoff -a
sudo apt-get update && sudo apt-get install -y apt-transport-https curl
curl -s https://packages.cloud.google.com/apt/doc/apt-key.gpg | sudo apt-key add -
cat <<EOF | sudo tee /etc/apt/sources.list.d/kubernetes.list
deb https://apt.kubernetes.io/ kubernetes-xenial main
EOF
sudo apt-get update
sudo apt-get install -y kubelet kubeadm kubectl
sudo apt-mark hold kubelet kubeadm kubectl
#install flannel
sudo curl --silent --location -o /usr/local/bin/kubectl https://storage.googleapis.com/kubernetes-release/release/$(curl --silent --location https://storage.googleapis.com/kubernetes-release/release/stable.txt)/bin/linux/amd64/kubectl
sudo chmod +x /usr/local/bin/kubectl
kubectl apply -f https://raw.githubusercontent.com/coreos/flannel/master/Documentation/kube-flannel.yml



